【警世】人血饅頭撚，唔該你先搞清楚人血饅頭係咩

人血饅頭，呢個詞係連登最近經常出現，我明白有啲店純粹想發國難財，所以需要提點。但係人血饅頭究竟代表啲乜？

人血饅頭，出自魯迅嘅《藥》，講一條肺癆病患，聽咗一個謠言，以為食有抗爭者嘅鮮血個饅頭就會好，最後俾啲街坊親戚叫佢食（當然最後都係瓜咗）。所以人血饅頭係講借用烈士嘅死，做一啲可以達到某種目的嘅事。

咁問題嚟啦，為咗紀念烈士，我哋出去遊行吶喊，係咪人血饅頭？見到手足被凌辱，被自殺，我哋將啲事推上國際，係咪人血饅頭？
嚴格嚟講，呢啲都係人血饅頭，點解冇人講？
因為關鍵唔係佢係咪食呢個饅頭，而係佢吃完之後係要做咩？

原文嗰條友，只係希望做一啲滿足一己私利，且對烈士嘅犧牲毫無幫助嘅小事，所以佢俾讀者屌。
但如果手足賣嘅嘢，做嘅事，佢係為咗繼承烈士遺址，為咗延續及改善呢場運動，咁呢個饅頭，點解唔食得？點解要俾啲道德撚質疑，甚至嘲笑惡罵？

人血饅頭，唔係唔可以食，係要睇你為咩而食。唔該啲政治潔癖撚，唔好下下都人血饅頭。

幫推

Agree

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
兄弟爬山 各出奇謀
煲底之日 除罩相見

值得反思
當然好多人為一己私利, 但最重要喺我地要點做

搞清楚人血饅頭嘅定義 唔好濫用同用錯人血饅頭

道德上腦 但又斷章取義

推

push

Push

一己之利只係其中一個準則，更關鍵嘅準則係佢嘅行為對運動有冇正面影響？定只係滿足個人慾望？
好似賣嘢咁，如果係義賣，咁當然唔存在呢個問題啦
但冇可能全世界都同你做義工，大家都要食飽飯先有力革命，要有更多資產先可能做更多嘢。咁只要佢做嘅嘢係對運動有利，可以團結更多人，令運動嘅熱度可以維持。
呢個饅頭，佢就食得起。

又唔可以一竹桿打死全部人，有啲的確借抗爭之名揾笨嘅，嗰啲肯定要點醒手足。
我只係想講明人血饅頭嘅標準，唔好下下都用人血饅頭去宣示道德

人血饅頭呢幾隻字不嬲被人濫用

你用義士既鮮血去謀私利

就必定是食人血饅頭

義賣 = 你賣咗既錢係捐返去抗爭基金, 自己無錢的

你仲要有信譽先得

你問社民連梁國雄

唔知就去GOOGLE
梁國雄 人血饅頭

又要推上嚟先得…